想問下Macbook 用既外置Harddisk 有乜推薦？同windows用開既會有乜唔同？

1TB就夠
睇左好耐都唔係好知
一d就推薦samsung t5，但好貴又得500gb
一d就推薦seagate

依d同普通windows用既harddisk會有乜分別？
係咪係邊個系統format就會跟邊個system用得？

感謝

exfat 萬用

無分別